曾偉雄：監警會機制有效，獨立調查浪費時間，市民要求出示委任證影響警方工作

警務處前處長曾偉雄被問到是否應就金鐘衝突成立獨立調查委員會時說，首先應使用現有機制處理紛爭，除非現有機制有問題。他又質疑成立獨立調查委員會，是否可以令事件更早水落石出。

對於監警會沒有傳召權力，曾偉雄說，未見過警方有人拒絕和監警會合作。他又說，速龍小隊沒有編號都可以被投訴，監警會懂得如何處理，傳媒當時都在場，先進民主歐美國家的防暴警員服裝都沒有編號。

至於便衣警員不展示委任證，曾偉雄認為大家要有信心，如果警員行使警權便要展示委任證。被追問警察通例寫明市民可要求展示委任證，曾偉雄說原意不是這樣，否則警員不斷被市民要求展示委任證便無法工作。

另外，昨日有撐警集會舉行，有集會人士襲擊反修例人士和記者。曾偉雄反問記者有多少人，如果有十個八個他同樣譴責。他不滿警員受侮辱、家人受欺凌，希望以文明手法表達意見。

委任證掛頸咪大家都見到囉，仲洗閪叫你show pass咩on9

曾偉雄老母生你憎痿熊嘅原意都唔係要你做狗同奶共呀

淘返套警服就係警察 又唔洗出示委任證
到時想點就點

咁委任證既原意係咩？拍戲型d？

有效

係呀有效告唔入呀麻

速龍小隊沒有編號都可以被投訴，監警會懂得如何處理

show pass係警例規定呀屌你老母

一定要成立獨立調查委員會

一次過講5個大話，真係經典

身有屎到出晒面

Forward比聯合國

香港基本法有效，警察查身份證浪費時間，阻礙香港市生活

滿口謊言 無人對你班垃圾有信心

唔怪得佢咁受差佬喜愛 盲撐到痴左線 規則都定左要show證佢都可以兜到合理唔show

阿伯邊位呀 企開啲啦屌你老母

返大陸啦，食屎狗

滿口謊言

死公安

咁既仆街被推薦做聯合國駐維也納辦事處總幹事

又真係識

咪就係唔撚理

有冇方法推到冇得做

公安就公安啦

收爹過氣黑警

邪惡組職

淨係佢既說話都證明到警權過大
完

點樣可以投訴到佢無得去UN?

警察大撚曬

最無恥就係佢

無法無天

send條友d 偉大logic 比UN表揚下佢先

推

又要出動呢張圖

警民關係對立咪就係佢一手造成嘅

吓有法例唔守學人做執法者？

同埋呢種傲慢既態度係解決唔到問題
你夾硬幫班目無王法既所謂手足兜
相信好多市民心入面對警察忿恨同唔信服
你地既形象一定會插水
淨係嬴到面果浸咁你地就完全失敗啦
香港仲需要你地黎做咩
番去訓啦柒頭

我懷疑好快就會修改警察通例

黑警始祖又死返出黎做乜？蘆葦蔥都未出聲幾時到你依啲過氣頭目講野？

點解香港要同d垃圾歐美地區比較？

呢啲人點解可以去外國逍遙自在？

衰撚到要搵黑社會撐

屌你老母夠你派4000$浪費時間 仆你個街

我屌你老母啦
聽你廢up簡直浪費人生
冇number 冇pass 你話係差人咁我都做得啦

錄影人唔撚係執行職務咩

全香港都係「伙記」

垃圾黑警

比聯合國

先進民主歐美國家的防暴警員服裝都沒有編號。

先進民主歐美國家人民可以擁有槍械添。

求推到俾UN知方法

自2009年6月成立的監警會，每年收到數千宗有關警察的投訴個案，惟當中只有約3%至4%個案獲證明屬實並可立案，以濫用武力指控為例，2011/12至2017/18共7個年度，共有2119項投訴警察毆打的指控，但僅2項指控屬實，成功率僅得0.09%。懲處方面，大部分警員僅接受警告或訓諭，9年來只有1名警員被刑事檢控，反映監警會角色如同無牙老虎。

0.09%仲少過休班警犯案率

係7年0.09%

企開啲啦屌你老母

你冇證冇編號 有機制有撚用？
投訴唔到咁個機制仲唔係有問題？on99

呢條友真係on9架喎

好有效

禿頭佬食屎啦

cls 平行時空

屌你老母退休收撚聲啦
係咪唔講野會死啊
鳩撚完未啊究竟

做慣狗真係唔撚識講人話
屌佢老母

Push

「便衣人員不論是否當值，在與市民接觸和行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。」
前一哥係咪唔識字？

掛返個狗牌出黎咪得囉

前一哥又出嚟鳩up

講真 如果佢唔show編號 又唔肯出委任證
你打佢 佢唔可以告你襲警
呢獲真係唔理 打左先講 點知你係咪冒警
我淘寶都淘到幾件差唔多樣嘅衫落黎